Protocolli № 38 edasi seletamiseks wastab Jaan Lepason: Mina ei ole  Silla otsa ialgi kirjakandjaks palganud. Tema kui postimees pidi ilma minu palkamatagi kirjad jaamast kohtumaja juure tooma.
Moistus. Et Sillaotsal mingisugust tunistust ei ole et Lepason kirjukandma onpalganud, mõistab kogukonna kohus Sillaotsa nõudmist tühjaks.
